中九龍幹線原來早兩個月畀立法會否決咗

塞車？忍多十年啦

研究了20年的中九龍幹線計劃再遇阻滯。立法會交通事務委員會今早討論中九龍幹線工程，由於幹線經過油麻地駿發花園附近一段架空路段只會興建半密封隔音罩，令居民受汽車噪音影響，各黨派立法議員不支持計劃申請撥款。路政署則表示，該路段建全密封隔音罩有消防安全問題，而重新設計將令幹線工程延遲兩年。議案最終被否決提交工務小組審議。

中九龍幹線全長4.7公里，連接油麻地至啟德，預計2025年通車後每天流量有11萬架次，由西九龍至九龍灣只需5分鐘，有助紓緩東西九龍交通擠塞。政府計劃向財委會申請撥款423億元，於下半年動工。

各黨派議員均關注幹線經過駿發花園附近一段架空天橋只會興建半密封隔音罩，居民不滿未能解決汽車噪音滋擾問題，隔音罩設計亦不符最新環評要求。委員會通過動議要求當局將隔音罩改為全密封隔音罩。

路政署主要工程管處處長盧國華解釋，駿發花園1至5座外的架空路段，已有一段長110米的全密封隔音罩，另外一段130米為半密封隔音罩，因為根據消防條例，長度230米以上的密封隔音罩，便要當作隧道設計，當中要包括一條防火逃生通道，以當地地理環境，在技術上不可行。目前設計符合2013年申請環評時要求。若要重新設計隔音罩，需重新刑憲及申請環評，計劃將延遲兩年。

中九龍幹線已研究了近20年，今年初落實動工興建，幹線造價在2002年預計僅100多億元，但建造費現已飆升3倍至400多億元。

傾咗20年仲未傾得成 到個孫嗰代可能仲喺紅磡塞到杏加橙

點解設計班人可以咁豬，啲車咁樣來來往往，叫人地點訓覺

港豬澳大橋

設計係有問題bam左佢有乜問題？

唔係點 為左反你政府工程 咩都要講嫁啦

恭喜九龍人繼續塞車 新界人新界返工表示睇住九龍返工塞都仆街好開心

邊間consultant
唔岩例就咁撚交設計啦

龍翔道睇黎要塞多廿年
加士居道天橋又係

ar_ _

1. 半封閉式隔音冇remedy唔難忍?
2. 延長隔音涉及工程範圍以外同消防你冇alternative交課點收科?

呢啲人由佢支持港共方案就啱

屌立法會唔屌港共嘅最抵塞車塞多兩錢

唉

一開始改好個隔音屏又唔肯
係都要摟屌

根本係個政府濕鳩

真係唔做就爽皮

原來塞車可以唔洗理設計有問題，樓主

移民

香港人起條highway都柒過人

講到尖沙咀，旺角，九龍塘，紅磡，中環，銅鑼灣冇支那人咁